const tema23 = [
    
    { question: "01. En Métrica v.3 las actividades del proceso de Mantenimiento del Sistema de Información son:", answers: ["Registro de la Petición, Análisis de la Petición, Preparación de la implementación de la Modificación y Pruebas de Regresión.", "Análisis de Impacto, Planificación, Pruebas de Regresión y Seguimiento y Evaluación de los cambios hasta la Aceptación.", "Registro de la Petición, Análisis de la Petición, Preparación de la Implementación de la Modificación y Seguimiento y Evaluación de los cambios hasta la Aceptación.", "Registro de la Petición, Análisis de la Petición, Planificación y Seguimiento y Evaluación de los cambios hasta la Aceptación."], correct: 2 },
    
    { question: "02. El mantenimiento adaptativo en los sistemas de información se ocupa de:", answers: ["Las modificaciones que afectan a los entornos en los que el sistema opera.", "Los cambios precisos para corregir errores del producto software.", "Las acciones para mejorar la calidad interna de los sistemas en cualquiera de sus aspectos.", "Las incorporaciones, modificaciones y eliminaciones necesarias para cubrir la expansión o cambio en las necesidades del usuario."], correct: 0 },
    
    { question: "03. ¿Qué se conoce como Ingeniería Inversa?", answers: ["El estudio del funcionamiento de un programa o características cuyo código fuente no se conoce con el objetivo de poder producir software propio que cumpla las mismas funciones o las mejore.", "La creación de un sistema de información o parte de él partiendo de los requisitos expresados por los usuarios finales.", "La creación de un sistema de información o parte de él, basado en estándares internacionales, sin necesidad de conocer al detalle las especificaciones funcionales.", "El estudio exhaustivo de las especificaciones funcionales alternativas de un sistema de información con el fin de descargar las menos eficientes."], correct: 0 },
    
    { question: "04. La reingeniería trata de:", answers: ["Extraer la información del diseño de datos, arquitectónico y procedimental de un programa.", "Utiliza lo obtenido en la Ingeniería Inversa para alterar o reconstruir un sistema.", "Analizar un programa creando un nivel de abstracción mayor del código fuente.", "Todas las anteriores."], correct: 1 },
    
    { question: "05. Respecto a las herramientas de reingeniería para sistemas en línea es cierto que:", answers: ["Se toma el código fuente como entrada y se generan modelos gráficos de análisis, listas de utilización y otras informaciones de diseño.", "Se analiza la sintaxis del programa, se genera una gráfica de control de flujo y se genera automáticamente un programa.", "Se utilizan para modificar sistemas de bases de datos.", "Interactúan con un programa que se esté ejecutando, verificando el valor de variables específicas e instrumentando el flujo de ejecución del programa."], correct: 2 },
    
    { question: "06. Según la metodología METRICA-3, ante una petición de mantenimiento correctivo en un sistema de información ¿qué debe hacerse como primer paso en la tarea de verificación y estudio?", answers: ["Reproducir el problema.", "Verificar que la petición está debidamente registrada.", "Comprobar que la petición es razonable y factible.", "Asignar a la petición el nivel de criticidad que le corresponda."], correct: 0 },
    
    { question: "07. Señale de los siguientes cuál NO es un cliente Subversion para control de versiones:", answers: ["TortoiseCVS", "Subversive", "Sventon", "Subclipse"], correct: 0 },
    
    { question: "08. Según MÉTRICA Versión 3, las pruebas de Regresión:", answers: ["Tratan de evitar que los cambios provocados por una petición no introduzcan un comportamiento no deseado en otros componentes no modificados.", "Se especifican durante el estudio de viabilidad del Sistema de Información.", "Nunca implican la repetición de pruebas que ya se han realizado previamente.", "Son definidas por los usuarios del sistema y su objetivo es conseguir la aceptación final del sistema por parte del usuario."], correct: 0 },
    
    { question: "09. ¿Cuáles de los siguientes tipos de mantenimiento quedan fuera del ámbito de MÉTRICA Versión 3?", answers: ["Correctivo y Evolutivo.", "Adaptativo y Perfectivo.", "Adaptativo, Correctivo y Evolutivo.", "Perfectivo, Correctivo y Evolutivo."], correct: 1 },
    
    { question: "10. El método utilizado en el mantenimiento de software consistente en el examen y modificación de un sistema para reconstruirlo de una nueva forma es:", answers: ["Ingeniería inversa.", "Reestructuración software.", "Reingeniería.", "Transformación de programas."], correct: 2 },
    
    { question: "11. Según el estándar IEEE 1219 para el mantenimiento del software, un cambio de tecnología pertenecería a un tipo de mantenimiento:", answers: ["Preventivo.", "Correctivo.", "Perfectivo.", "Adaptativo."], correct: 3 },
    
    { question: "12. ¿Qué tipo de mantenimiento debe realizarse como consecuencia de los cambios en el entorno de operación?", answers: ["Operativo", "Correctivo", "Perfectivo", "Adaptativo"], correct: 3 },
    
    { question: "13. Son herramientas específicas de control de versiones de software:", answers: ["Mercurial, Git y Apache Subversion.", "Gimp, Mercurial y Git.", "RedMine, Planner y OpenProj.", "Cassandra, Git y REDIS."], correct: 0 },
    
    { question: "14. Visual SourceSafe es:", answers: ["Una herramienta CASE.", "Un antivirus.", "Una herramienta de control de versiones de Microsoft.", "Una herramienta para modelado UML."], correct: 2 }
];